求解答data structure & algorithm 問題

有冇人可以幫手解答以下問題.
Consider an unordered list with n integer.
Develop a function find_i_index(L, i) where 'L' is the List and 'i' is the element in the 'i'th index of the list when it is sorted.
For example:
L = (55,42,36,58,29,70) #Sorted_L = (29, 36, 42, 55, 58, 70)
find_i_index(L, 3)
output: 55 #SortedL[3] = 55
find_i_index(L, 2)
output: 42 #SortedL[2] = 42

Parameters:
Can't approach the problem by sorting the List
Can only use List, Stack, Queue

冇學過linear time selection algorithm?

大佬，咁都唔識
你讀it?

手足價 $1000

quick select

有冇要求邊種sort

queue

唔可以sort

求指點，我完全諗唔明點樣可以喺唔sort既情況下做到

點為指sort
你入數分大細入都叫sort，我都唔知
咩科咁on9

唔sort又要sorted list

你開錯台，過去軟件台啦

thank you

個idea係諗下點樣可以in linear time reduce the size of the problem by a constant factor

例如如果你randomly pick一個element in L
有唔錯既probably (1/3 prob) 呢個element既rank係n/3至2n/3之間

用呢個element黎做pivot partition L既話兩邊都會細左好多

真係學到野，原來可以咁玩

Sorry，樓主我收返

compare 完大就stack 細就queue
算唔算sort

其實點都有sorting既成份

用binary tree 算唔算sort?(可以用linear time 黎sort)

再用Euler path in order 黎search

如果係comparison based algorithm既話唔可能快過O(n log n) time

binary tree insert 要O(log n), sort 完都係n log n

Find i ，不就是從0逐個loop落去直到到達 i?

divide and conquer:
分開個list 成 i 個sublist, 係每個sublist 搵min value. 之後搵所有min values 既 max value.

無記錯CLRS 有linear time揾median, 你自己modify下
個proof

但有可能唔compare啲數，又搵到係第幾個數幾大咩

Btw,個course code係咩，有啲興趣知

newL[55] = (42,36,29)
newL[42] = (36,29)
newL[36] = (29)
newL[58] = (55,42,36,29)
newL[29] = ()
newL[70] = (55,42,36,58,29)

when call find_i_index(L, 3)
let isFound = false;
let min = 9999999;
for each newL, let key = key in newL
if newL.legnth = 3 and key < min ,
=> min = key , isFound = true
return isFound ? min : false;

差唔多咁啦
應該唔洗divide and conquer掛

不過suppose List 冇Key , 自己諗下點樣associated key 同newL

係考試題目, 冇sample answer

都要知係中學定大學course

Sorting係要知道晒成個array既order, 而total既可能性係number of permutation on n elements, 即係有n!咁多個可能性
如果你個algorithm淨係靠"a > b?"呢種query黎sort (i.e., 邊個permutation)
咁worst-case黎講每個comparison淨係reduce number of possibilities by at most half
所以必需要起碼log_2(n!) = O(n log n) many comparisons

Selection algorithm都係comparison based
不過你想知既只係第i-th個element係咩
唔須要知道晒成個ordering
例如你諗下如果你只係想知min係咩
好簡單scan一次就搵到
但係"知道min係咩"只係俾到好少關於成個ordering既information你

唔好意思，睇錯咗你條問題。course code: ccit4016
hkuspace

明明地，多謝大佬
搵最細同最大隻，就可以話scan一次條Array就搵到姐，但如果我條好似條題目咁要搵第挨個大細嘅數，咁應該點做好？仲有，題目條Hins: list， Stack，同Queues 又有咩關係？

有冇啲lecture notes嚟睇睇

List tmpList = subList(L, 0, i-1); // L[0］to L[i-1] ,O(i)
int maxNum = max(tmpList); //O(i)

for int j = i to L.length-1: //O(n-i)
if maxNum < L[j]:
maxNum =L[i];

return maxNum;

O(i)+O(i)+O(n-i) = O(n+i) = O(n)

利申 可能未訓醒 幫搵搵錯處

我諗個d唔算係hint
如果係要linear time既話以我所知都係個一個algorithm:
randomized版本:
Let n = |L|
randomly pick an element p from L
partition L into L1 = [elements <= p in L] and L2 = [elements > p in L]
then with decent probability, |L1|, |L2| < 2n/3
if i <= |L1|, recursively find the i-th element in L1
otherwise, recursively find the (i-|L1|)-th element in L2

Deterministic版本:
partition L into n/5 groups of 5 elements (except the last group)
find the median of these n/5 groups
find, recursively, the median of these medians, call it p
partition L into L1 and L2 like the randomized case
the rest are the same as the randomized version

上面implementation可以用array, queue, stack or linked list, 主要都係用黎store L1, L2. Doesn't really matter
(其實array就應該好d, 因為係可以做partition in place, 郁少d data)

btw樓主個題目冇講要咩time complexity
所以如果樓主可以用linear time algorithm for finding median as a black-box
其實佢可以call個個algorithm log(n)次就搵到第i-th個element
不過個running time係O(n log n)咁解姐

果然有錯咗
應該係個loop入面做replace同再做findMax

你咁樣死好多腦細胞, 你不如試下望我上上上面個答案

newL[55] = (42,36,29)
newL[42] = (36,29)
newL[36] = (29)
newL[58] = (55,42,36,29)
newL[29] = ()
newL[70] = (55,42,36,58,29)

呢度已經n^2/2 time
如果咁做點解唔recursively搵i次minimum? 或者(n-i)次maximum?

唔比sort 咁用min heap得唔得?

請指教

其實條題目佔幾分?

8%
我諗如果我寫
def find_i_index(L, i)
應該已經有1分

佔全科3.2分

用個min heap黎store L
extract i 次min就搵到第rank i個element
Complexity係O(i log n + n)

咁我果個答咪得
用list 形式整sparse table ,
如果sparse table,
condition : 細過current number , 就mark 1 otherwise 0
但而家用list整就係 細過current number (match condition) , 入list , otherwise唔入list

再backtracking 搵番邊啲係length = i

非常多謝你既投入
我只諗到
loop i 次 {
a = min(L)
del min(L)
}

return a

唔錯
非常多謝你既投入

本身你個問題有冇要求要幾快?
冇咩要求既話其實你可以搵i次min就搞掂

int partialSize = L.size / i
List<int> maxValue
int min
for int j =0; j < L.size; j++;
{
currentVal = L.get(i)
if j%partialSize == 0{
if min is not null and j < L.size - 1 {
maxValue.push(min)
}
min = currentVal
}
min = Math.min(min, currentVal)
}
maxValues.push(min)

find max value in maxValues ...

冇，其實依個course只不過係introduction to data structure & algorithm。所以未會太在意BigO。
但見大家咁投入搵咁多方法幫我解決問題，你地實在利害